---
uuid:             dac37f69-5652-43f2-8153-da498134ad3f
layout:           post
title:            动漫：弹丸论破
slug:             anime-danganronpo
subtitle:         null
date:             '2016-05-26T23:26:27.000Z'
updated:          '2016-05-26T23:26:27.000Z'
author:           'Yvan Hom'
author_slug:      yvan
header_img:       null
status:           published
language:         en_US
meta_title:       null
meta_description: null
tags:
  - 2d-world

---

也是属于一口气看完的动画，一直在想，黑幕是什么，黑幕想要干什么。看完之后，感觉不错，细细回想，什么都没有，什么都不是，感觉被骗了，失望。真的只是一时爽快。

动画保留了很多游戏的设计，那些只适合游戏的设计，比如言语攻击，物品发现提醒等，丫的，我有不是玩游戏，玩游戏我有空暇去看看发现了什么，看动画，我可没心思去暂停看一闪而过的是什么东西，结果就是线索都有道明，到推理解密的时候，一一列出，推理都很简单，非常简单，一说就明，但是由于发现的道具一闪而过，而阻碍了我进行推理，无法参与进去。这就相当于，把什么都给你看，要串联起来也很简单，要发现真相也很简单，但是就是不给你仔细看，也不给你推理的时间，直接就进入审判环节，直接就推理给你看，而且缺少作假，混淆，也就缺少反转，刺激。

体验实在是太差了。

亮点之一，就是处罚，奇葩的死法，猎奇，满足恶趣味。

对主角没有好感，超高校的幸运，再到超高校的希望，都太虚了，其他角色的超高校的 XX，除了程序员和 BOSS 以外，几乎全是摆设，体现不出超高校这个名词，全是普通的，其他有点作用的，超高校的侦探，推理的部分都交给主角了，到后边，更是意义未明，究竟做了什么，你不能全部推给主角啊，超高校的赌徒，超高校的偶像，超高校的格斗家……都太对不起这个超高校这个词汇了。

至于黑幕，更是避而不谈，属于那种设定就是这样，接受就是了，不能去问为什么，因为那不是关键。我也就不问了。

说到结局，失望，外边的世界发生了人类有史以来最大最广泛的绝望，希望峰学园的校长封闭了学校，建造了避难所，十六个学生进入了避难所，可是其中就有超高校的绝望，于是一场，自相残杀的生存游戏开始，而这十六个学生，除了 BOSS 都丢失了两年的记忆，也就是都只有直到入学前的记忆，正是因为失忆，所以他们才想要出去，而直到结局，他们都没有恢复记忆，正是因为不知道，所以他们才会认为外边的世界虽然充满绝望，但是希望也是一大把大把的。

因为无知，所以无惧，希望居然是因为无知。有知的他们，做出了永远呆在避难所的决定，无知的他们，打开大门，去迎接世界。那么当他们切实地体会到外面的世界，是重会绝望还是勇敢面对？如果真如外边的世界真如动画中 BOSS 所播放的那样，那么，我不觉得幸存的这几个人能生存，连希望绝望都没法感受。

所以，我对这个结局不喜欢，不能接受。

我心中的结局，在最后的较量中，BOSS 开出的赌局（BOSS 才是超高校的赌徒吧），如果所有人都选择希望，那么他们便能出去，处死BOSS，只要有一人选择绝望，那么处死主角，其他人能安稳地呆在避难所。绝望地活着，真的好吗？活着就要有希望，离开是死，所以结局只能是在避难所里带着希望活着。超高校的希望给其他人带来希望，而为了活下去，直面现实，选择绝望。不过这个结局唯一的不足，便是 BOSS 活了下来，BOSS 会不会守信，也是一个问题。

从第一印象，我最喜欢的是塞蕾丝缇雅，双螺旋黑发，冷淡，漠不关心，毫不在乎，最后为了钱杀人，然后被处死，失望的是，布的局错漏百出，跟主角对质更是更重崩坏，还好死得淡定。

雾切响子，跟塞蕾丝缇雅挺像的，不过后期一堆意义不明的举动，把事情都推给主角，这些都让她在我心中的分数大减。

朝日奈和小樱，很有爱，从她们身上，我看到了希望。

伪娘程序员，这么可爱，果然只能是男孩子。




